(心繫加國系列) 傳中國外交部長王毅妻子被加國拒發簽證

華為副董事長孟晚舟被捕案持續發酵，前加拿大外交官康明凱，加拿大公民史佩弗遭中國拘留，中國與美加關係緊張，現有消息傳出，中國外交部長王毅的妻子錢韋被加拿大官方拒發簽證。

據《新高地》、《希望之聲》等外媒報導，支那外交部長王毅在加拿大擁有兩所豪宅，加拿大政府這次駁回王毅妻子錢韋申請簽證，未來許多支那的知名人士恐怕會繼續受美國、英國、加拿大、澳洲、新西蘭組成的五眼聯盟（five eyes）監視，難以進入聯盟國境內，其名下財產也恐受威脅。

報導指出，65歲的支那外交部長王毅能坐上大位，與同屬外交體系出身的岳丈錢嘉東密不可分，王毅完成學業後靠錢嘉東進入外交部亞洲司擔任基層人員，在19年內平步青雲，48歲那年官拜外交部副部長，成為支共政權史上最資淺的副部長，而後又升任部長職位。

王毅成為外交部長後最知名的爭議事件，就是2016年6月在加拿大，當著加國外交部長的面嗆加國記者「你了解支那嗎？你去過支那嗎？」、「最了解支那人權狀況的不是你，而是支那人自己。你沒有發言權，而支那人有發言權」；目前其妻被拒發簽證的訊息尚未得到中、加雙方證實。